酒吧延長停業14日 業界促政府提供15萬資助交租

特首林鄭月娥今日宣布延長限聚令及規管食肆等防疫措施14日。香港酒吧業協會表示不滿，要求政府向業界作出更多賠償，並推出第三輪抗疫基金提供一筆過15萬資助讓業界交租。

協會副主席錢雋永於上周五（17日）約見食物及衛生局副局長徐德義反映業界意見，並遞交請願信。酒吧業協會認為停業令導致全港酒吧停工接近一個月，加上政府第二輪防疫基金仍未開始接受申請，導致酒吧資金流停頓，員工被迫放無薪假。錢雋永在會上要求政府如再延長有關停業令必須為酒吧業作出更多賠償，幫助業界紓困。

(已節錄)

恐懼撚: 做生意包賺架? 做唔住咪執左佢囉! 抗疫要緊

你叫政府全民派錢仲好，有錢自然幫襯

派到你手再去幫襯果陣應該已經執撚晒，唔撚驚

仲有班員工要交租為左延長14日，又要係庫房比多幾百億

永續14日就要加醫護重稅去補貼受影響行業
唔永續就政府加ha醫護人工各行各業下年唔退稅

剩係要 15 萬咁撚少 ? 抵你班仆街一世做奴隸啦

但食肆可以賣酒？ 有餐廳晚市 serve 酒精飲品

你俾錢，都最後咪係俾地主租金，唔好kai啦，錢一樣入地產佬手

執咪執囉
做生意一定賺？
佢緊要d定樓下茶餐廳緊要d
我唔認為無需要俾錢佢哋囉
酒吧感染率咁高，根本一早停晒佢係好事黎

執左佢等疫情完左再開唔得咩

其實係應該要比錢資助下
因為佢地係被禁制做唔到生意
而唔係做生意無人幫襯

畀錢?
錢唔夠,最多吊到1,2個月命
而且前提係要即時拎到錢,
到下個月又係叫春
點都係死局

唔畀錢?
多人無工開
多人無工開有乜後果?
無嘢做
無嘢做會點?
...